%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Jake Gutierrez
% Based off of: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}
\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{pdfnewwindow=true}

\pagestyle{fancy}
\setlength{\footskip}{4.5pt}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

\begin{center}
    {\huge\textsc{Pedro Primor}} \\ \vspace{1pt}
    \ \href{mailto:hello@primor.me}{\faEnvelope \hspace{1pt} hello@primor.me}
    % $|$ \faLink \ \href{https://primor.me/}{\underline{primor.me}}
    $|$ \href{https://www.linkedin.com/in/primor/}{\faLinkedin/primor}
    $|$ \href{https://github.com/pprimor}{\faGithub/pprimor}
\end{center}

\section{Sobre mim}
    \justifying

Engenheiro de Software na \href{https://pageproof.com/}{PageProof}, onde desenvolvo integrações multiplataforma que ligam ferramentas criativas---Canva, Microsoft Office, Adobe Creative Suite e Final Cut Pro---ao fluxo de revisão da PageProof. Concebo e entrego soluções orientadas ao utilizador com \textbf{React, TypeScript, Swift e Electron} na web, no ambiente de trabalho e em dispositivos móveis. \textbf{Idiomas:} português (nativo); inglês (nível profissional).

%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experiência profissional}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Engenheiro de Software}{mar. 2023 -- atual}
      {PageProof.com Limited}{Remoto}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Desenvolvi a integração com \textbf{Jira} (referências a provas de revisão, comentários sincronizados nas \emph{issues} e anexo de ficheiros aprovados) com React, TypeScript e Node.js.}
            \resumeItem{Implementei uma \textbf{XTension QuarkXPress} com React, TypeScript e C++ para integração nativa com a API QuarkXPress, alargando as capacidades de revisão da PageProof a utilizadores QuarkXPress.}
            \resumeItem{Desenvolvi um servidor de autorização \textbf{OAuth 2.0} (\href{https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc6749.html}{RFC 6749}) à escala da empresa, com suporte a \textbf{OpenID Connect (OIDC)} (\href{https://openid.net/connect/}{OpenID Connect}) em \textbf{Node.js}, e reforçei as aplicações multiplataforma para ambiente de trabalho com \textbf{Electron}.}
            \resumeItem{Desenvolvi \href{https://pageproof.com/integrations}{integrações de produto} com \textbf{Canva}, \textbf{Microsoft Office}, \textbf{Final Cut Pro} e \textbf{Adobe UXP} (Photoshop/InDesign), com React, TypeScript, Swift e SDKs das respetivas plataformas.}
            \resumeItem{Melhorei a experiência em dispositivos móveis e a responsividade da interface da \textbf{aplicação web PageProof}.}

        \resumeItemListEnd
        

    \resumeSubheading
      {Analista de Investigação Operacional}{jan. 2022 -- set. 2022}
      {CTT – Correios de Portugal, S.A.}{Lisboa, Portugal}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Liderei um projeto de investigação operacional e análise de dados para otimizar a \textbf{distribuição na fase final} da rede postal.}
            \resumeItem{Modelei e resolvi um \textbf{problema de rotas de veículos (VRP)} com restrições da distribuição postal e desenvolvi visualizações em \textbf{Tableau} para apoio ao planeamento operacional.}

            \resumeItemListEnd
  
    \resumeSubheading
      {Estagiário de Desenvolvimento Front-end}{abr. 2020 -- jul. 2020}
      {Altitude Software}{Lisboa, Portugal}
        \resumeItemListStart
            \resumeItem{Reconstruí componentes \textbf{ASP.NET} antigos com \textbf{React}, modernizando a interface de uma plataforma de gestão de centros de contacto e melhorando a manutenibilidade.}
        \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------
\section{Projetos}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeProjectHeading
      {\textbf{\href{https://github.com/pprimor/igcp-aforro}{igcp-aforro}} $|$ \emph{biblioteca TypeScript \& CLI}}{Código aberto}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Simulador determinístico com precisão decimal para Certificados do Tesouro \textbf{IGCP Aforro} (Séries B--F); entradas validadas com \textbf{Zod} e testes de referência face às taxas IGCP publicadas.}
        \resumeItem{Publiquei um pacote \textbf{npm} com CLI, \texttt{rates.json} estático, API HTTP só de leitura e servidor MCP; a CI automatiza a atualização de dados Euribor/IGCP.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------EDUCATION-----------
\section{Educação}
\resumeSubHeadingListStart

  \resumeSubheading
    {Universidade NOVA de Lisboa}{set. 2020 -- dez. 2022}
    {Mestrado em Ciência da Computação}{Lisboa, Portugal}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\textit{Disciplinas relevantes:} Inteligência Artificial, Concorrência e Paralelismo, Modelação de Dados, Recuperação de Informação, Aprendizagem Automática}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubheading
    {Technische Universität Dresden}{abr. 2021 -- out. 2021}
    {Mobilidade Erasmus+ em Ciência da Computação}{Dresden, Alemanha}

  \resumeSubheading
    {Universidade NOVA de Lisboa}{set. 2017 -- set. 2020}
    {Licenciatura em Ciência da Computação}{Lisboa, Portugal}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\textit{Disciplinas relevantes:} Algoritmos e Estruturas de Dados, Programação Orientada a Objetos, Bases de Dados, Sensores e Processamento de Imagem}
      \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

\end{document}
